世衛肯定中國採取的措施將減少武漢肺炎病毒擴散風險

法廣 - 時事與新聞直播 - 法國國際廣播電台

世衛：中國採取的措施將“減少”武漢肺炎病毒擴散風險
發表時間： 22/01/2020 - 22:51

中國國務院新聞辦公室新聞發布會。
中國國務院新聞辦公室新聞發布會。 網絡。
作者：
安娜
法新社消息，世界衛生組織周三表示，中國採取的措施將“減少”武漢爆發的新型冠狀病毒擴散的風險。世衛並延遲就“武漢肺炎是否屬於國際公共衛生緊急事件”作出決定。

廣告

繼續瀏覽後續
各界關注的世界衛生組織日內瓦會議周四將進行第二天的會議，專家繼續評估，近期在中國及周邊國家發生的新型冠狀病毒疫情是否構成“國際關注的突發公共衛生事件”，並就如何控制疫情傳播提出建議。

此前，世衛表示，中國採取的措施將“減少”武漢爆發的新型冠狀病毒擴散的風險。

來自多個國家的16名專家組成突發事件委員會周三起在日內瓦舉行會議。成員包括中國國家衛健委體制改革司司長梁萬年。會議將決定新型冠狀病毒會否界定為“世界健康危機”，需要國際社會協作應對。這個委員會曾就非洲發現的埃博拉病毒及美洲爆發的寨卡病毒發出警告，宣告為國際公共衛生緊急狀況。世衛網頁此前表示，新型冠狀病毒可以人傳人，會增加傳播風險。

根據世衛組織《國際衛生條例》，“國際關注的公共衛生緊急事件”是指“通過疾病的國際傳播構成對其它國家的公共衛生風險並可能需要採取協調一致的國際應對措施的不同尋常的事件。”

中國
武漢肺炎

咁封城同核平武漢係會比乜都唔做好啲嘅

雖然遲咗，但係起碼人哋中國今次做得唔錯
你睇吓香港，林鄭月娥戇鳩